喺唐朝明朝呢啲盛世 有無可能建造到一支艦隊由香港出發去到美國西岸?

假設有現代世界地圖一幅
物資應有盡有
人手都夠
喺唐明呢兩個朝代
有無可能建造一支艦隊由香港去到美國西岸?
當然兩個朝代相距4百年 航海技術都差好遠
明朝有鄭和 可行性好似都有
咁唐朝時期又可唔可以做到呢

有無熟讀歷史嘅巴打解答下

咁要視乎幅地圖有幾詳細
如果有埋風向、海流、坐標之類就一定得
唐明嘅造船技術都唔差，船體應該冇問題

聽講鄭和都係吹大左

冬天尾出發，跟住海邊行都有機會秋天去到阿拉斯加
去到阿拉斯加跟住洋流好易行到去西岸

咁有信心 地圖係最詳細個隻
但係當時有儀器去量度海流 風速 風向呢啲
羅艦 望遠鏡都唔知有無喎
同埋唐朝(及之前)應該無點打海戰 技術係點發展出黎架呢

自古以來

你知唔知啲浪幾癲 未計暴風雨

唔會，因為世界觀/人同君主既價值觀既問題
當時係中華帝國，d人既心態都係自己活係天朝大國，係應該萬邦來朝，而唔係自己去探索世界上其他地方既文明

宋朝其實已經有可能去到歐洲
世界觀影響中原人就算嗰時送個美洲畀佢哋都唔會要 西歐四面受敵 好需要新土地來得到資源同證明軍事實力 所以咁比較係無咩意思嘅

中途無補給就無野講 鄭和向南行都係一個一個地方咁停低

咩話 就咁可以由香港行到阿拉斯加
冬天尾出發行到秋天 姐係9 10個月到?

乜唔係孫權果時已經去到羅馬?

唔計文化影響 當真係有晒決心去做

係真唔係

雖然呢個話題係off topic 因為假設有決心去做呢件事 有晒地圖 但係中原人都俾外族㩒住打啦 唔係面受敵都係三面受敵

係有齊物資 但技術夠唔夠做先
等於我知火星上有個金鑛
無火箭都去唔到啦

唐明啲人就算得到現代世界地圖
去美洲嘅話又會唔會似喺地球無火箭去唔到火星一樣

你開個google map咪見到，春、夏吹南季風，食住風力洋流咪去到日本、堪察拉半島，再北就到白令洋，再東多少少就阿拉斯加

夏天堪察拉半島有得補貼，維修

秋天d西風大撚到仆街，白令洋順風去阿拉斯加

沿岸經商航行就神早有，係因為古支那咩都有先唔出名

補給

西歐情況好唔同 如果要比 你想像下羅馬帝國同外族嘅關係會比較接近中原 而當時西歐就好似春秋戰國無停過打幾百年咁

一早比浪打散左啦 維修

孫權派人行海路都去到遼北同公孫X玩外交
唐朝d和尚都同日本有交流

如果有地圖下，秋天前應該可以沿住岸邊趕到去北美大陸

技術就神早有，沿岸航行一向唔係咩高技術野，係冇誘因令到改進

如果你同唐明d人講，跟住地圖去到美洲就有千幾萬斤黃金，應該30-50年內就去到

冇做船技術同遠洋航海經驗就算你整到架船幾大又有乜用？
大唔代表乜都抵禦到，啲浪山咁高架船俯衝落去，加埋長期被巨浪拍打
你確定船體支持到去補給點維修？

你講到咁大支艦隊咁多人
如果當某部分船隊遭遇意外損失
你確定啲人唔會叛亂全部意見一致唔返航？
就算當你全部洗腦打埋強心針天不怕地不怕

以當時醫療、衛生、防疫水平同對人體理論嘅研究
當航行期間出現瘟疫，你確定控制到疫情？

咁大支艦隊以當時食物保存技術
如果發生鼠疫、食品腐爛、入水浸壞等等
糧食問題點解決？

扮到好有學術討論價值咁
連實際情況係點都唔了解 中國人歷史技術就係咁被吹大出黎

上面吹埋孫權出黎條on9我真係屌都廢事

唔好睇咁多支那自慰小說

如果經白令海峽就有可能

講醫療衛生
嗰陣啲歐洲人咪又係一擔擔

好詳盡

補充一點:
最早見於航海用途的指南針記載於北宋朱彧撰寫的《萍洲可談》[10]：

舟師識地理，夜則觀星，晝則觀日，陰晦觀指南針，或以十丈繩鈎，取海底泥嗅之，便知所至。海中無雨，凡有雨則近山矣。……

姐係唐朝連基本航海設備都無喎 係咪討論明朝可唔可行就可以

另外 姐係其實要有足夠訓練先可以去美洲咁遠
例如先去東南亞 日本呢啲地方增加經驗先
再訓練出一隊經驗充足嘅艦隊去美洲 咁先最可行?

補圖 方便討論

歐洲人啲航線咪又係人命填出黎，
遠洋航行最重要有決心

其實都係 用人命填翻黎啲航海成就

我冇講歐洲人勁
睇返西方文獻當時情況慘不忍睹
但人地一直長期累積左經驗嘗試落去
除左航海技術發展，科技水平、醫療知識、學術亦都不斷提高
再睇返古時中國文化同發展方向、價值觀等等
點會成功到？用法術變出黎咩

其實哥倫布當年都係計錯數低估咗地球直徑先夠膽出發
只不過去到咁上下又真係有塊陸地畀佢玩
先至有動機畀佢地玩落去

陸上發展我敢講古中國係最強大
海上發展就

白令海峽地處高緯度，氣候寒冷、多暴風雪和霧，尤其冬季，氣溫劇降，最低氣溫可達－45℃以下，海峽表層結冰，冰層厚達2米或更多，每年10月到次年4月是結冰期，嚴 重影響航行。海峽中海水主要是從北冰洋流來沿海峽西岸流入白令海，來自太平洋的溫暖海水沿海峽東岸流入北冰洋。海峽和沿岸地區生活著適宜冰雪生態環境的海豹、海象、海狗、海獺、海獅以及北極燕鷗等。

古代破冰船
仲有保溫技術呢

古時對氣候嘅認知同應對已經足夠全滅
單靠航海技術，其他方面發展同研究追唔上
根本冇可能

中國點會冇經驗
自唐朝開始已經有繁榮嘅海上貿易，主要係同印度同阿拉伯人
宋朝海上貿易達到顛峰，多個港口開放通商，泉州成為世界第一大港，高宗所謂：「市舶之利最厚，若措置合宜，所得動以百萬計」，羅盤已經被應用於航海，透過「針路」紀錄航海路線，造船技術先進，船體有領先幾百年嘅隔水艙設計，船體龐大，有駐船醫生
仲未計明朝

從1733年至1743年，差不多有一千人在白令指揮下分成七個小組，到北極圈、俄羅斯的太平洋海岸探勘。這些探險船很多次困於冰塊中，很多水手都不幸死去。雖然有這麼多不幸的事件，這個探險計劃卻得到一個很好的成果，就是將北冰洋的海岸線繪製出來。他們繪製的地圖為日後到北極探險的水手，提供了重要參考數據，這些數據包括：圖表、水深、冰的情況。

以上提到的探險家都是搭乘木製的船到北極探險。但從白令的探險活動可以清楚看出，木製的船實在是不適合在北海航道航行。* 1778年，英國探險家詹姆斯·庫克也作出同樣的結論，因為他向西航行，經過白令海峽時，發覺船完全被冰塊困住無法前進。100年之後，芬蘭出生的尼爾斯·努登舍爾德駕着蒸氣船成功地穿過白令海峽。

人類由1553年開始一直挑戰北極航道
去到發明左蒸氣船先成功穿過白令海峽

印度阿拉伯
你知唔知乜野係遠洋航行呀，繼續吹大啲啦

陸上發展最強大

你幅圖係咩意思

已損失率過8成計咪有可能

大西洋定太平洋先...
太平洋好似冇咁癲

比你確認下
你係咪近洋航線同遠洋航線嘅分別都唔知？

New Zealand Navy你會覺得有無機會係大西洋出現

新西蘭海軍 南冰洋
亦稱南極海或南大洋，是圍繞南極洲的海洋，也是太平洋、大西洋和印度洋南部的海域

我講緊中國有發展遠洋航海嘅能力、技術同可能性，唔係話中國已經擁有遠洋航海經驗
你不如又講下歐洲發現美洲之前，又有啲咩遠洋航行經驗

所以上面巴打覺得沿堪察加半島航行同沿印度東南亞航行嘅天氣同補給難度係一樣

你係咪唔識用google?唔知道大航海時代？
你拎唐朝去印度嘅航海水平同我講唐朝有能力發展遠洋航海
我同你講近洋同遠洋水平難道唔同
你就一直係咁反問返我係想點？
你話有能力發展到遠洋咁點解歷史上唔係我地中國坐船去搞鳩西方人？

咁西方人第一次遠洋航行嗰陣有咩經驗?

自己查維京人航海歷史

因為地球係圓嘅 所以所有洋都會喺南部集合
咁又點計數好

太平洋之名稱起源自拉丁文「Mare Pacificum」，意為「平靜的海洋」，由航海家麥哲倫命名。受僱於西班牙的葡萄牙航海家麥哲倫於1520年10月，率領5艘船從大西洋找到了一個西南出口（麥哲倫海峽）向西航行，經過38天的驚濤駭浪後到達一個平靜的洋面，他因稱之為太平洋。

咁係一個偶然定係太平洋真係風浪較小
個問題好似愈黎愈複雜

咁哥倫布，麥哲倫係點用木製帆船捱得過呢d浪同暴風雨？

真心求教

咁佢地都係行近岸啦

橫跨北海到格陵蘭再到北美喎

而家既支那都唔得啦

北海氣候溫和過白令海峽好多喎
距離又短

到底有咩分別令到你覺得唐朝去印度唔等於有能力發展遠洋航海
但維京人去加拿大就得呢?

維京人甚至唔需要理衛生問題

咁我問你 北冰洋嘅補給難度同印度沿岸係一樣 ?

壞血症

維京人喺冰島，格陵蘭等地都有唔少聚居地喎
(雖然格陵蘭最後收咗皮)

補給點嘅距離都唔算好遠

維京人是諾爾斯人的一支。他們是從公元8世紀到11世紀侵擾並殖民歐洲沿海和不列顛群島的探險家，武士，商人和海盜[1][2]。

維京人萊夫·埃里克松早在哥倫布發現新大陸的五百多年前就已登陸了美洲。
他們是在到達格陵蘭島後，再向西行，才抵達今天的加拿大紐芬蘭及巴芬島。
他們在那裏發現了許多有用的物資，包括木材、葡萄、毛皮等，不過他們在美洲大陸只待了大約十年之久，就離開了這個物產豐盛的大陸，而原因可能是因為美洲原住民。

唐朝（618年－907年）公元7-10世紀

你話唐朝可以
咁點解維京人做到唐朝又做唔到？
歷史係咪答左你？

咁你覺得難度個分別喺邊?

因果關係係唔係倒轉曬,係維京人先遠洋探索成功先有殖民據點

我係問遠洋航行經驗

點解你覺得維京人探險可以提供技術畀哥倫布
但唐朝去印度就唔可以提供技術畀明朝橫渡太平洋呢?

你個遠洋係幾遠呀

Scotland去Faroe Islands幾百公里
Faroe Islands去Iceland又係幾百公里
Iceland去Greenland 一千公里
Greenland去Newfoundland又係一千公里

我就唔信唐朝啲船冇補給行一千公里都唔得喎

維京人可以provide到啲咩經驗比西班牙人？
佢地去大西洋探險係10世紀之前嘅事，造船技術比歐洲各國落後，冇畫過地圖，冇航海書籍傳世，請問佢地對西班牙人航海有咩幫助？
西班牙人係西哥德人嘅後代，進行航海嘅大部分係西班牙同意大利水手，用嘅係阿拉伯傳入嘅指南針，睇嘅係希臘、意大利同阿拉伯嘅地圖同書，搭嘅船又唔關維京人事
讀下歷史啦

其實我都諗緊呢樣野
但我又prove唔到佢地真係完全冇技術傳承

有無人講下西班牙征服者死左幾多人先去到阿茲特克

原來連登學術台咁多五毛
第一次聽維京人對歐洲後世航海歷史冇影響
仲會一直盲目鼓吹中國古代航海

咁你咪講吓實際影響喺邊囉
係我蠢諗唔到ok?

不如介紹下有咩書/資料，可以做下討論基礎??

我對呢方面都唔熟悉
睇下有無巴打有推介
其實無話要搵到一個答案係得定唔得
純粹想從大家講嘅資料入面學多啲野

唐朝？鑒真東渡日本咪答到你
明朝？你了解下鄭和隊野係咩料先

咁我問你，夏威夷人點嚟

其實都唔洗一定要有遠航技術定咩先去到 波利尼西亞人由台灣都去到復活節島 不過用左好多年時間姐 如果可以沿岸設立據點就得啦 問題d據點會唔會好似維京人格陵蘭 紐芬蘭d據點咁維持唔到姐

樓上巴打唔唔可以指教下邊度睇到 大航海時代承傳左維京人巴技術

一陣佢地又話唐朝人航海技術不及史前時期波利尼西亞人㗎喇

明朝好早禁左海，得鄭和呢D有政府成份先可以出海，成個遠洋技術係鄭和之後比西方拋離
明朝水師唔廢，中後期可以頂到英萄荷，但都係防衛性質，遠洋能力都係存疑

支那小說我無睇過
但維基係咁寫

係羅馬人黎揾佢

得就得嘅，不過起碼要有番一百幾十年嘅遠洋經驗先，因為要探索條航線都要有番咁上下時間

鄭和既遠洋計番航程
相對黎講一D都唔撚遠囉

歐洲人航海技術
其一主要係沿自南歐地中海沿岸堆地區既技術
而地中海個堆後期係吸收唔少阿拉伯人既航海技術
因為貿易更興盛既關系主要係商船做得最好
其二就係北歐堆人起源就係維京人
但之後既北歐商貿催生既貿易令到造船技術發展發展得更快
而北歐地區風高浪急所以係抗風浪方面更好
而呢兩邊交流下出黎既結晶品
就係聞名天下既遠洋船carrack

有樣野幾好奇就係既然維京人已經搵到美洲
技術又冇失傳
點解哥倫布唔知對面海有野等緊佢?

關咩技術事
先唔講大航海年代個種遠洋航行根本同維京兩回事
呢個係關都係關有冇留低地圖同貿易路線個D
個陣維京人係個到最多叫留低幾條腳毛分分鐘
佢地以為只係另一個格陵蘭咁既野都唔出奇
而且個到都對佢地冇咩價值冇記載留低唔出奇

猿人用艇仔都去到美洲啦

你可唔可以收收皮呢
人地都話趕住係冬天黎之前過白令海啦
其實係遠古就已經不斷有歐洲人蒙古人
經白令海去美洲
所以唔好一味話唔可行先得架

講緊單次有去有回呢種正式航海，如果講敢死隊/移民/海盜分分有人好早環遊左世界啦
同埋當時黎講去到非洲已經叻叻豬，講緊幾十年後既迪亞士好望角都過唔到
中西既分別就係有冇人用前人既野搞落去，其次就係個國家需唔需要航海

有幾叻叻
你知唔知鄭和當時係有哂海圖知道哂去邊架
個D商路一早已經大堆人行過
同提子個堆比你真係搞緊笑

趁結冰行過佢架關航海咩事

全世界得你知，巴打你咁耐都係咁自我中心

1.有地圖都要識計數，仲有你見當年D地圖比例好大落差
迪亞士夠以為自己就黎到印度
最後鄭和去東非地圖又咪冇

計咩數啊
鄭和行個堆航線駛佢計咩
印度洋貿易阿拉伯人唐朝開始玩喇個陣
明朝人會唔會唔理解D航線
東非都冇你想像中係非洲土人咁既地方啊大把貿易航線密密麻麻喇
鄭和根本只係行人地行過既路去宣揚國威
同人地真係開拓新航線比你都搞緊笑

我都廢事同班五毛解釋
上面都講過人類挑戰好多次，去到發明左蒸氣船先成功過到白令海峽
所以就算唐朝行北極航線縮短距離都係冇可能過到
佢係都要衝出黎柒真係冇計

班友根本唔係學術討論緊，只係一直問你問題疲勞轟炸你
自己又唔查資料書籍，一直問問問，不斷轉移混亂個討論
中國最勁就唔洗煩，睇百度同中國史就一定冇錯

呢條路風帆年代根本係唔可行
就算你春天你沿黑潮同西南季風北上
你之後都會因為親潮北上唔到冇得沿海岸線行
變左要沿北太平洋流橫渡太平洋先到到美州西岸
以當時中國造船技術要橫渡太平洋根本冇可能

你睇晒成個部份先得唔得

所以係地理問題多?

可以 但要365日 無間斷咁派船隊出發